究竟三峽過唔過到今個雨季？

中國南方告急！12省暴雨成災 三峽大壩命危(視頻)

中國南方148條河流超過警戒水位。水利部要求全民要做好防大洪水準備。不少人預警三峽大壩危矣！示意圖（STR/AFP/GettyImages)
中國南方148條河流超過警戒水位。水利部要求全民要做好防大洪水準備。不少人預警三峽大壩危矣！示意圖（STR/AFP/GettyImages)

中國南方暴雨成災，導致12省數百萬人受洪災，148條河流水位超過警戒線。多地村鎮被淹沒，很多房子淹到2樓，各地失蹤和傷亡的人數成迷。水利部官員要求全民要做好防大洪水準備。武漢等多個城市已拉響暴雨紅色警報。不少人預警三峽大壩危矣！

水利部預警：全民要做好防大洪水準備
截止目前，中國南方洪災已經造成江西、湖南、廣西等12個省份的數百萬人受災。社交媒體中，各地災民發佈的影片和照片怵目驚心，有的是城市，街道被洪水包圍，有的是車輛被沖毀，還有的是家中水漫金山，豬仔被趕上了二樓避災。

更危險的是，未來幾天內，暴雨將持續襲擊西南地區東部至黃淮等地，貴州北部、重慶、湖北西部和北部、湖南西北部等部份地區將降大暴雨、大雷雨。

中共國務院新聞辦公室11日上午10時舉行新聞發佈會說，中國現時已全面進入汛期。而今年汛期重點防範三大風險，包括超標洪水、水庫失事和山洪災害。

中共水利部官員形容，今年的防汛形勢很嚴峻，全民要做好防大洪水準備。並稱全國148條河流出現超警戒水位以上的洪水，珠江流域的西江、北江都出現今年第一號洪水。局部地區發生洪澇災害。

水利部官員還稱，在9.8萬座水庫當中，有95%是小型水庫，部份存在問題，不能發揮防洪及擋水作用，今年水利部工作重點，就是防範「水庫失事」。

廣東廣西湖南四川連續幾天都下大雨，城市被水淹沒，道路塌方，農村山泥傾瀉，可是牆內媒體微信抖音新聞鼓吹地攤日掙5千一片歲月靜好的洗腦，

可現實生活中農村的老百姓又有多少是無家可歸，有多少老人孩子是被水沖走不見蹤影，這樣邪惡的流氓政府不滅天理難容

同支爆一鸠様，講十幾年都未爆

唔怕啦 最多未放水

鳩 sorry

廣西多地鄉鎮被淹 最高水位達兩層樓

廣西所有河流都出現了超警洪水，多個鄉鎮的房屋、街道被淹沒，道路多處塌方、交通中斷、停水停電、部份房屋損毀嚴重。

廣西桂林荔浦市雙江鎮兩江街村民陳洋對大紀元稱，他所在的村有2、3,000人，整個村都被淹了，洪水高峰時至少有二、三米高。90%人家的房子全被水泡了，基本都塌了。

他透露，不僅他們村，還有雙江鎮，鄰近的花篢鎮、馬嶺鎮也都被淹沒了。原因是上游水庫大江水庫洩閘，還有一個水庫潰壩了。「我們村民看到有人被水沖走了，基本上沒得找了。」

災情慘重的廣西桂林荔浦災民向新唐人透露，水庫沒有預警就洩洪，造成重大的生命財產損失，多個村莊停水停電，大量房子倒塌，很多人被大水沖走，但官方卻宣稱沒有人員傷亡。

有網友發影片說，廣西桂林水庫附近居民開始撤離，水庫有垮壩的危險！

而廣西遭遇的洪災，只是南方各城市水患的一個縮影。

龍塘水庫塌 多地居民轉移
6月11日，大陸微博上一段視頻顯示，人群正在向地勢較高的方向轉動，大道上人流絡繹不絕。視頻中說，龍塘水庫和電站都崩了，人們都往坡上跑。

據稱也是貴州龍塘水庫決堤。畫面顯示，急流從山間奔涌而下，遇到樓房後激起巨浪。

6月9日，貴州從江縣宰便鄉，長時間大雨致使宰便水庫水位暴漲，超過安全警戒線，水庫大壩已經出現塌方，居住在低窪處的小鎮居民也開始轉移。

kero kero

居民在街道上游泳
湖南長沙也首次發佈暴雨紅色預警，一場大暴雨造成長沙多個區一片汪洋，車輛被淹，房屋被淹。有居民在街道上游泳。

6月11日，重慶也遭遇特大暴雨襲擊，當局發佈暴雨紅色預警信號、或黃色預警信號。重慶市許多地區一片汪洋，道路變成了河流，有些道路的積水竟達2米深，汽車沒頂。

當局還發出警告，注意防範可能引發的山洪、滑坡、泥石流等災害。

因為重慶在三峽大壩的上游，重慶特大暴雨的雨水的歸宿就是長江。網友擔心，三峽大壩危矣！

還有網友發佈廣西南丹和貴州都勻交界的龍塘水庫決堤的影片，並稱三峽大壩危矣！

支那新聞會點報？
"三峽大壩完成歷史任務"？

有網友跟貼回應說，「真是好恐怖！關鍵是大壩外面看起來就是社區！這要死傷多少人啊？怎麼保證三峽大壩的安全？」

6月9日，就有網友發影片提醒，長江三峽下游的同胞們有條件沒條件的都趕緊搬家吧，最好都往山頂上搬家，潰壩隨時都有可能發生。

還有網友發佈一段水利部官員的講話，提醒說，中共官員開始埋伏筆了，三峽大壩下游的數千萬螻蟻們，還是早作打算吧，錢沒了還可以再掙，命沒了，就全完了。

睇呢個post好治愈

武漢暴雨警報拉響 三峽潰壩分析

財經評論人士「財經冷眼」6月11日發影片說，越壯觀的工程，危險性越大，淤積的三門峽、板橋水庫都如此。除了變形，三峽大壩有混凝土開裂問題，就是有裂縫。都是隱患。

他說，世界大壩協會多次將三峽大壩列為全世界最危險的大壩，不是沒有道理的。不僅水平方向上，大壩在垂直方向也有位移，這就是變形。如果三峽集團懷疑衛星合成地圖有誤差，最簡單辦法就是用無人機飛到1-2千米高空，直接拍照。

可惜現在三峽大壩附近基本上是軍管區不讓航拍。而且三峽大壩壩頂和附近的景點都被限制了，更是沒有機會求證。

「財經冷眼」說，每年洪水季，我最關注三峽。去年我懷疑三峽大壩變形，引發海內外廣泛討論。《人民日報》、新華社、央視都信誓旦旦說沒變形，最終三峽集團專家院士們承認，三峽大壩有3厘米左右水平位移。畢竟三峽壩體是20多個獨立混凝土塊拼湊的，水流、水壓和氣候產生不同影響很正常。

三峽大壩最怕上游下游一起降雨，現在都來了！

武漢已拉響暴雨紅色警報，6月中旬雨帶將維持在長江中下游地區，武漢強降雨高峰到來。 單是三峽下游降水不可怕，上游降水比下游降更麻煩。最可怕是上下游一起降雨，三峽大壩洩洪和下游洪水疊加，形成全流域性的洪水，三峽要接受檢驗。

「財經冷眼」說，南方水災300多萬人受災。梅雨季節才剛到，災情還在擴大！一張張城市被洪水圍困、房屋垮塌進江裏、人被洪水沖走呼救、汽車像饅頭一樣在街道洪流裏翻滾的畫面，怵目驚心！

南方各省洪災如同板橋水庫潰壩！但是看國內正規、權威的媒體機構所推送的新聞，又似乎壓根兒就沒有甚麼洪水，舉國上下風平浪靜。都在圍觀美國的騷亂！

而被洪水襲擊後的廣西桂林如同地獄！《人民日報》卻描述說：降雨後天氣放晴，空氣清新，一層薄霧將村莊籠罩，山村、稻田相互映襯，水天一色，美如畫卷。和央視報道廣州內澇後的珠江新城美景是一個調子。說他們在墳堆上跳舞，毫不為過！

大紀元就算撚數啦

早在去年7月，獨立經濟學者「冷山時評」曾利用衛星圖像比對方式稱，三峽大壩發生了變形，有可能潰壩。並警告，三峽大壩一旦潰壩，半個中國將生靈塗炭，中共和那些大家族也將玩完。

中共則動用內外宣和網軍大規模「闢謠」，隨後又改口承認壩體確實會「漂移」，並屏蔽衛星地圖。三峽大瀑佈景區也發出暫時停業通知。

三峽大壩問題專家王維洛向《大紀元》表示，三峽前期工程施工的質量很差，從2003年開始試運行至今都沒有驗收過，沒有人敢擔保它的質量。如果三峽大壩發生潰壩，下面宜昌市居住的70萬人命就沒了。

他說，其實三峽大壩早點拆了早點好，他說，拆也很容易，就是把閘門全部打開，讓水自己進多少出多少。但中共不願這樣做，如果現在廢掉，它前面的功績就沒了。

噢~爆炸lu~kero!

原諒你

大紀元係咁上下

放放下缺堤

美國比錢搵人炸三陝，港獨分子恐怖襲擊，用一個汽油彈炸爆左

中國嘅水災 絕對係人為

當娛樂新聞睇下，開心下都好

偷工減料，人禍多過天災

叫燒山講兩句

水淹七軍 蒼天助港不助共

過度開發 啲河水根本無位走

屌

大陸咁鐘意起樓 但點解唔搞水利工程

作為一個連燈仔
三峽咁穩陣無可能會出事嘅

仲諗住入黎睇「千年一遇」-> 百年一遇 -> 數十年一遇洪水張圖
無人post既

如果真係爆左，邊d城市會收皮？上海咁遠會唔會都收皮？

劉伯溫 春夏多水淹

唔好令我失望呀

起樓，就好似四川果d咁，震一震就散

樣字都錯

上面有

咩事都冇！

🤦🏻‍♂️

呢啲緊要關頭連燈仔靜少少，唔好燈OK？

起埋咁多樓無人住 起條渠仲實際啦
一樣可以貪污 一樣可以整靚GDP

其實咁講
三峽唔一定要崩塌
太多水，佢開大啲個閘
已經達到我地想要嘅畫面.....

所以結構並唔係唯一一個攻擊點....

畫面唔靚，不了

同政府養老個宣傳一鳩樣

有冇機會，開開下，有d小裂縫，然後

水為財咁有錢得唔得㗎

認真問 如果爆咗會點

wfc
?

日本漢字嚟
手寫撚？

Kerokerokerokero!

三峽儲水量新高
可供應更多水力發電

唔係就

三峽排洪奇觀
旅遊景點人潮湧湧

係

設計之內

支爆/ 流浮山刀手/ 三峽水壩倒決堤/ 出解放軍/ BNO 平權

究竟邊樣野會先 買定離手

崩塌？不！那是彈性排洪 沒事兒

you are very romantic

一定又係美國佬搞到中国落大雨
一定唔係個水壩問題

廣西果個唔係無預警洩洪咩？

根本玩謀殺

全面小康

支爆？

一定係美國佬搵人炸

3D水世界

屌你老母支那仔

死撚死人咩 支共

頂唔到咪排洪囉,死下游D人之嘛.

邪惡美國亡我中華之心不滅
先派美軍放病毒入我國
後炸我國三峽大壩

會唔會浸到嚟香港

唔好再貼大紀元 冇乜公信力
文章嘩眾取寵多

支那仔

上下游都滿水時 有新聞睇啦

天滅中共

唔係講笑
分分鐘壩底一個汽油彈威力嘅炸彈可以炸爆個壩

口交部：千年一遇嘅大雨… …（ 下刪1萬字）

過唔到千年一遇嘅雨季

乜9丫

上海都算下游嚴格黎講

重放蝗蟲去雲南tim

應該冇事掛，長江wo

中華民族有五千年歷史

遇萬年一遇水災情有可原

大壩已完成歷史任務

當娛樂新聞睇下，正如大公文匯當笑話

咪燈

This is China jpg

絕對會賴美國

好似番左古代咁
洪水黎要搵D牛車搬屋

一早放定
最多死下面班人

Wtf，三峽爆咗會唔係呢度幾多陪

拍個條友當時心情唔知點
佢棟樓應該頂唔順?

呢班人唔相信國家技術同黨嘅領導
應該全部都唔準走

死光最好

無可能啦

大紀元

恆指直升40000點

建設長江三峽大壩為左乜？

南水北調，有冇調過？？？

只需將警界線調低排洪，

每年也是下游水浸，上游干旱，而且佢衣家重封鎖大壩整個區，根本都唔知冧左末？或水壩有冇蓄水？

殘體字

傳統方法，行上山

嚇到賴屎，支那豆腐樓

如果三峽爆左
武漢D市民應該又要死多次

Btw習包包已經離開北京避疫情

當娛樂新聞睇下

唔比影，明哂啦

水災後通常都會爆多次溫疫大武漢

我係習總肯定無限制排洪，下游韭菜死幾多都唔夠水霸爆左咁冇面

明日之後咁款
睇到都走唔切啦

大紀元新聞信一成都雙目失明。

5月19日長江大壩巳排洪，國家乜九防汛局公報嘅，有成千5個播陽湖面積之容量。都未落雨巳排洪，流到下游導至江河水位上漲水浸，似屬人為多過天災註::有專家計若大壩流去武漢水位上漲約需要8個小時，其他地方唔知幾耐？

之前支那係咪封鳩咗東南亞河水啲上遊位置
抵呀，屌你老母

直頭之前變形個位都可以拗番正啦
沒事兒

今年真唔真

真係好似崇禎或其他亡國徵兆

係，又可以滅貧

2003年6月1日，《三峽大壩固若金湯，可以抵擋萬年一遇洪水》

Nmsl😂😂

過到呀冇事呀
就算爆，死一半，都仲有7億

最多開閘放晒d水落武漢

又有災難財發啦
你會捐錢嗎?

，

武漢今年做乜9

Karma

重新起過個

🤷🏻‍♂️唔知丫，睇吓大唔大乳

盲

似，天災，人禍，水災，瘟疫，飢荒，黎黎去去都果幾味

全家都SL

重有蝗蟲，第二波肺炎

玩水資源既下場

武漢：屌！又係我！

其實大紀元上年已經講過一次
貼幾張衛星圖就話變形
其實只係google地圖數據計算問題所以令圖變形
所以當故仔聽下算了

捐水👍🏻

搞9秦國

都係，上連燈，勿認真

年年都係咁架啦

推到有直播

水為財

危言聳聽！中國的偉大建築點會出事！
全部準備被國安拉啦

咁你味好似籃絲on9咁lo
淨係識拎大公文匯打j

台灣新聞台都有講，今次的確好大雨，話貴州有個水力發電廠頂唔順爆炸

過到 一定過到

要快速發展，起上去就賣得，水利發展咁多年，不了
你當佢真心發展城市咩，想賺錢咋

又一隻5毛

浸左d空咗既廠～全面覆工～中國又贏

10隻手指 同4隻手指嘅問題

搞全民飲水運動
全國14億人一人一啖都飲到乾晒塘

其實年年都傳缺堤架啦
仲要大紀元

全面脫貧死晒啲窮人咪得

大紀元要小心跟車太貼

你太了解幗情鳥

本來會爆的但係俾連登仔燈到唔爆

廣西係下遊 關咩事

就係搵緊呢張圖

三峽工程咪世界上最大水利工程囉
發埋電

我條盲腸穿咗，世事都被你看清

我信連燈
三峽一定冇事

記得3月果陣望過大紀元一篇預言

依家望返中曬咁濟好恐怖

起左無十年就有千年一遇大水災無計啦

水利淨係得大霸咩

原來係唐人電視台

四川地震影架。

三峽係面子工程無咁易冧
要冧都係大煉鋼時期鳩起個啲先

唔講條三峽，大陸有冇渠去水/引走啲水

快撚d閪冧！

相信黨 矛事架

唔好燈
大家應該祝福佢可以捱到一百年

三峽唔單聲就走去放三十米水
下游浸撚到仆晒街

今朝都見有報導
希望快啲冧，死返幾億人先

永遠都係呢句
而家有晒片有晒相
支那完全係封撚左，微博唔俾講呀

屌 爆左先講

大煉鋼時期重有咩係未冧

之前吹有裂縫會斷，今次係滿瀉

係lo 都係死下面d人姐 easy la

大紀元 得啖笑
港人講地 d FD

打飛機 打到天花龍鳳

爆左咪吹十萬年一遇囉

無事就屌港獨支国強大外國勢力，有事就多難興邦天理不容，支国人都係落曬地獄去就岩啦

你都ON9 如果真係會爆, 中共會唔知?
搞唔掂咪射野上天唔比佢落雨慢慢搞

咁大個國家都做唔好排水?
無人叫支那自己合成隻支那肺炎出黎
無人叫支那扮冇肺炎仲要搞萬家宴
全部都係人禍黎

聽左十幾年

浸到上2樓先黎預警防洪

三峽工程係成個series 的
唔好以為得大霸

快啲冧啦

如果係水再 有裂縫仲要比你睇到咁大既裂縫
唔使一日就爆左啦 仲使等

即係無事

中國國家級工程唔會有事
奧運館 世界博覽會 都係

keroro侵略緊藍星

連登仔講得嘅多數唔會發生。所以我選擇祝福三峽，祝福支国

加油中國 支持三峽

中國有14億人，驚閪?

唔好再講了 同支爆一樣只係傳說 唔會發生

所以板橋大壩冧左
死幾十萬人

成個series都偷工減料，唔好以為爭係得大霸

三陝大霸falling down

應該係，除非唔係

一般講好野唔駛圈埋會員專用

真既...何奇壯觀

大春袋

知唔知人大投票機會議入面唯一有人動議反對過既工程係咩？

就係三峽

官：係啲人擅自住係洩洪區內，將向佢地追討顧及佢地而遲咗洩洪的損失

重力霸應該重頂到幾年，今年應該無事

係就爆時，佢偷偷地開閘，你唔會知

抵𨶙死啦 , 起咁多水霸搞到泰越乾旱 , 而家大把水啦支那

放心，大家都會「被」捐錢by 林鄭

先得個幾百萬，死晒都仲有大把人

lm

你嗰個講法黎自邊到

而家中國災民走難幾方便呀
身家數碼化

廣西唔係長江流域
有南嶺做分水嶺
廣西係珠江流域
而桂林就係西江上游

都唔係第一年降雨量多 點解今年先黎出事
定雜種真係咁撚黑仔

數碼殯葬

講撚到爆硬咁

呢d新聞連仔不嬲最開心架la

以中國既建築技術以及潛規則
條壩係一定收皮

水遁 大瀑布之術

旱災咪過到

自己google衛星圖三峽大壩
到今日都係依然變晒形

希望大家唔好好似藍絲同大陸仔咁
眼見一張圖就無限放大
但唔用邏輯去諗前因後果

好似話佢全開嘅話唔缺堤都會死好多人

大壩會漂移真係龍門任佢搬連大壩都任佢搬

咁你有無考証過，你個係因為google地圖計算問題而令圖像變形個講法出自邊到？
如果你無考証過，咁你同我地/藍絲/大陸仔見到一張變形的圖就無限放大有咩分別？

4D，會濕身

其實爆左咪起番兩個囉，又可以改善失業
支那野用咁耐已經好好

照佢報導講，其實全國已經起咗差唔多成十萬座
不過呢啲地方"政績"除咗當地之外好少報導

其實大陸停雨未
雨季停佢地就可避過一劫

你果然無改錯名(一打唔洗找)
建議你自己上網搵下資料先回覆

支那五千年傳統
天災人禍搞得掂當功績，搞唔掂直接倒台俾下個朝代數臭兼合理化自己起兵推翻政權

係啦係啦名啦好威啦
唔撚夠人講咪關對方個名事。
事實我當然有上網睇過，但講張圖關衛星計算問題個講法全部都係支那講
（或同支那有關係的網）
咁如果只係衛星計算問題做咩要封景區封周邊？
咁你信晒支那講法咪得。
咁「新冠肺炎」都唔駛驚啦，可防可控呀。

信政府 有咩好怕

2011年嗰陣已經講緊三峽大壩淤積咗19億噸沙泥，支共要將移民紅線升高7米

見到就真係世界級奇觀

全球暖化加油

權鬥野？

死左都追返你d帛金

係，沒事兒~

算啦，個個連登仔都話會爆，又話影響好大，就知無事
中共又比連登仔燈到過關

可能開開下，就大爆呢

上帝:咁鐘意玩水丫嗎?!

我對偉大強國嘅建築質量係有絕對嘅信心，相信黨，相信政府！（唔係住下游）唔怕！

我們懷念他jpg

有聲

睇人仆街最開心，重要係支那蝗

Who cares死光最好jpg

5D，會死tim

GDP gogogo

死12億 仲有2億

用幾年就收皮

然後就瘟疫，蝗災，旱災，飢荒，有d啟示錄feel

幾時先進步

一單還一單呀弱智仔
其實你望下google地圖既大陸地方
好多地方都係不正常地變形
我邊一句話信晒支那,叫你用邏輯去諗前因後果呀
點解你要再一次比機會人話你無腦呢
你都係塞返入老母個閪到柒啦
再送多打比你

Agger

唔係住果頭，我都唔怕架

沒事兒沒事兒

最近好似有d研究話，其實支那人口冇14億，最多2，3億

用武漢啲屍體起條血肉大壩
有排都用唔晒

明啦明啦，我係弱智仔。中國三峽大壩可擋萬年洪水
中國萬歲
習總萬歲萬歲萬萬歲
滿意未？

用他們的血肉築成他們新的大壩，葱菜牛肉好食btw

排洪浸死d人咪乜事都冇

牆國 又幾啱

google黃萬里

三門峽同長江三峽一樣，政治工程大於科學

當年毛為左黃河清，聖人出，演王莽授命於天個一套，最終成個三門峽爛尾

歷史不斷重演

有咩點? 死咗乜世啦

邊個理你批評就會危害黨嘅安全 危害國家安全 中國會四分五裂
所以而家死幾千萬人係值得的

極端天氣再勁啲，百年一遇先搞到

中國搞咗5千年都未死得 。。。

水利賣唔出嘛

1994 - 2020 大霸88

殘體字支那人

唔知過唔過到6月18號，我怕佢連6月17號晚都頂唔住。

小康社會get doll

CLS，咁多年都冇變

來生不做中國人

同8964一樣，冇人死！

百年一遇嘅偷工減料

有冇睇過地圖
南方係邊
三峽係邊

其實有外族入侵，只不過被當埋係中國人

水利唔夠威威

好撚恐怖
裡面啲人散晒未

集氣

睇下今個雨季點

集氣三峽決堤

9 月咪知囉。

一野cum落嚟，講緊唔止冚家鏟，係冚村鏟，冚城鏟，仲有邊個俾帛金

吹都唔好吹到咁離譜

淨係廣東都有2億

信水壩 唔怕

拍緊片果時或之前就唔知

拍完肯定散晒

中國工程質素 唔怕

視頻

黨

7,8月都正

契哥

Rap

正

世界第一，超英趕美

大紀元，台灣記者🙊

台灣人正式被共產中文污染

期待緊支那伊斯蘭化，阿拉都係支那人。

支那洪水季節係幾時？

快,唔好TUM我開心

最後咪又係無事

台灣，小時唔讀書，大時做。。。

穆罕默德係中國人呀hi

同香港差唔多

可能印度佬會幫手炸一炸